Qualcomm 撇清關係！OnePlus 後門事件越爆越大鑊

昨日報導過 OnePlus 多款手機內置 EngineerMode 程式，能夠作為後門令手機取得 Root 權限，當時有指程式來自 Qualcomm，不少使用 Snapdragon 處理器的手機都內置其中。事隔一日事件有突破性的發展，不但 Qualcomm 高層站出來澄清關係，更有黑客爆大鑊。

Qualcomm 保安防護團隊的 Alex Gantman 在 Twitter 發帖，表示經過他們的調查，OnePlus 手機內的 EngineerMode 程式並非出自 Qualcomm 手筆。裡面或有部分 Qualcomm 的程式碼，但他們相信有人利用一款用作顯示裝置資料的舊程式改編。這個 OnePlus 內置的 EngineerMode 程式已經跟他們原本提供的程式碼不一樣。OnePlus 的「借刀」招數被踢爆後，再有黑客 Elliot Alderson 出招。

黑客上載了一個 OnePlusLogKit 程式的截圖和啟動方式到 Twitter，這個除錯程式同樣內置 OnePlus 手機內，它儲存了大量用戶的資料，不少屬於敏感資料，包括藍牙、Wi-Fi、NFC 和 GPS 位置的紀錄。黑客表示這程式只要簡單輸入 *#800# 就能開啟，而且會記錄用戶去過的地方，更過分的是所有資料包括相片和影片都能夠複製至外置儲存。

OnePlus 日前回應指不認為 EngineerMode 程式是嚴重的保安問題，會在下一次 OTA 更新時將 ADB Access 功能封殺作為解決方案。有外國媒體認為 OnePlus 是在淡化事件，今次 Qualcomm 站出來釐清關係，加上黑客的進一步爆料，似乎 OnePlus 的問題比一般人想像的嚴重。

oppo今次點拆呢

外國勢力不得干預中國內政bla bla bla

強國機

有人講支共補貼機價 換大數據監控 都唔係講少

某壇最愛
性價比高 無所謂啦

蛤蚹蟈蜻

人哋話one plus好乾淨

oneplus食屎

阿仙奴

更過分的是所有資料包括相片和影片都能夠複製至外置儲存。

OnePlus 日前回應指不認為 EngineerMode 程式是嚴重的保安問題

唔係話XDA班鬼佬check過晒個rom冇問題咩?

連登仔：個rom開源連鬼佬都搵唔到有問題bla bla bla

其實大陸牌子加android....預左啦

中國人 logic. 無犯錯點解要驚

大陸機，真係預撚左

支付寶

iPhone 都會記錄用戶資料 (嘩唔知佢會點同大陸機兜), 大陸機, 不可一, 不可再

source？

臭蟲論

個班用支那機嘅賤種仲唔走出黎護航嘅
走出黎吠下話自己身家清白,唔怕比中共睇呀嘛

等睇班支那打手屈我盲屌

佢哋選擇性地理智討論㗎

屈你之前佢地後門都比中共玩到

用得支娜機就預左

oneplus d打手呢?.?

搞好你個5T先啦
咁耐仲未出

某類人: 你清清白白嘅怕咩人知

打手呢

硬膠俠入黎澄清下

第一次an I dog 聯手
果然國難當前，先將予盾放下

阿狗

講真intel單野仲大獲啦
支那機唔係個個用
但 intel U個個都用

人哋話係俾人逼害
一定係外國勢力逼害我中華民族偉大復興啦

班人上水未

Yeah. I think Mr Eliot is on a rampage. I don't see any problems with this because it helps to give necessary logs when needed

Its nothing unintentional. They use it when they want users to report bugs, so they could provide necessary logs... I dont see why this is something bad?

So are you doing fear mongering now? This thread is stupid and you sound like you want attention rather than call people's attention to actual vulnerabilities.

Gosh dammit you and bs claims, many other phones and operating systems have logging capabilities too it's a capability! Even windows has an event viewer and things are logged.... Omg windows is saving logs 😱😱 shutdown windows? 🤔🙄😒 idiot

好想知 OnePlus 用家有咩睇法

身無屎有咩好驚？

政治嘢我又唔理，洗咩驚
外國也有啊
你唔好飲東江水啊，唔好食嘢啊

支那邏輯

唔係不嬲強國野都有後門咩 試下唔放後門睇下共產黨肯唔肯過你 唔明仲要澄咩清

問題係打手之前力sell話oneplus好乾淨，唔會有後門
仲屌人盲屌支那機

Eliot

0ne plus只係用黎開賣野whatsapp

仲有一樣嘢
班打手吹到oneplus好獨立，唔同一般支那公司
但佢哋永遠唔會同你哋講一個事實，就係奧普全資擁有oneplus，即係奧普=oneplus
咁奧普會唔會唔投共呢

Oneplus打手唔會覆架
唔會推不利自己既文

一齊睇直播吖

Mr. Robot

新機tracking會再好d
快d換新機啦

55
。
咁即係呢部手機有濃厚嘅政治任務

Password 係天使A 好似係
搞到部機好易 root
仲要之前被跟亂收個人資料
話iPhone windows 都有 log 嗰啲
人哋正路啲送去server reporting資料唔包括個人資料
但支那嘢你信唔信

終於入左黎

開波喇

要黎始終會黎

啲打手厚面皮到

發表會有無發問環節 問下後門咩事

之後屈人盲屌

精彩

「卡斐帕西飛」就係oneplus係連登既其中一個打手：

OnePlus 集中討論區 LIHKG (8)

yun os, miui, emui

篇文都無證據ONEPLUS上傳私人資料比中國
定我睇唔到

又係你

你覺得支那機留個後門出嚟係想自己觀賞？

OEM bootloader unlock 係俾你刷kernel/rom 用

乜鬼野後門

連個hacker 都屈佢

中國都是被世界逼害的
犯我中華，雖遠不了

> adb shell
sh-4.1$ su

有人remote拎到 adb access?

後門間間支那狗都有， 不過我最反oneplus既原因就係出第一部時飢餓策略玩得太仆街核突

推

阿老爺迫我 我冇得反抗 就。。

你知唔知咩係bootloader unlock先

不如你問我識唔識用google

跟本就係自願性偷料

都冇證據intel 會送資料畀美國
啲支那打手咪一樣拎出嚟講

一拳轟落刷機撚度

大陸機都買抵你地啦 幾千蚊買部大陸機

用得中國大陸嘅電話，就預咗啦！

因為支那狗要轉移視線！
無所不用其極！

送都唔用啦！
重要畀錢買！
真戇居！

未用過支那機，將來亦唔會用，真心覺得用支那機嘅香港人好無骨氣

鬼佬用就話唔驚姐
香港人用真係未死過

打手「卡斐帕西飛」唔撚敢入黎。

笑鳩死我

推呢個post可能會俾人減人工

推到仆街

無架啦，宜家主力吹奏梗部機有幾勁
後門d野唔記得哂架啦

就算有出POST 有人工收, GOOGLE 第一個比左錢我先啦, 幾時輪到OP
開個集中PO 代表打手, 咁你唔問下樓主開NOKIA PO 收左幾錢

OnePlus撚會比錢人做打手.
OnePlus連香港local tech media都唔放在眼內啦.

岩呀, 你睇香港有邊間唔係踩oneplus? eprice 篇op5 評測成篇文都係踩

ONEPLUS 小氣是常識吧

E價錢踩OnePlus 係正常,
不嬲公器私用既.
你睇下如果HTC出一部咁既SPEC會點

又想轉移視線屈我係打手
我用開nokia，就等於屌其他機係為咗撐nokia？ 呢個邏輯，真係得支那打手先諗到
反而我多數都係叫人買u11嘅，咁我係唔係又係htc打手
支那豬真係特別低質，撐都撐到成祿撚咁

oppo會呢

Oppo? 算啦. 佢地轉投印度市場
我識果個「主管」都過左去長駐

用開nokia，就等於屌其他機係為咗撐nokia？ 呢個邏輯係你自己諗炸喎

咁你提nokia做乜？關oppoplus呢單嘢咩事？
仲有，人哋話你支那人係打手唔係單單因為你開集中post，而係你哋以前唔戴頭盔咁吹到oppoplus好似好open唔會有後門呢啲言論，人哋係記撚住嘅
而家oppoplus出事嘅時候就梗係想睇你哋點樣出嚟消毒，點樣做棟篤笑啦